34年后红狼再进四强 神秘规律示红军夺冠？

你是否有过这样的感觉：当你倾慕一部电影的女主角风华绝代，买票进场，但这位女主角的表演未能满足你的预期，正当你感到失望时，却突然发现角落里一位女配角无比惊艳，撩动你的心弦……这个夜晚的欧冠大戏，人们期待着曼城的大逆转。可是足球是公平的，你想要的逆转终会给你，在意大利首都，罗马踢出了欧冠史上“唯三”的神奇大逆转！

事实上，曼城和罗马首回合都是3球落败，这个欧冠比赛日之前，各媒体都在炒作曼城可能的逆转，毕竟英超霸主、瓜迪奥拉的话题性摆在那里，人们却忽视了，在意大利首都，罗马队也在枕戈待旦。赛前谁能想到罗马可以逆转呢？当两队都是开场破门时，各国媒体也在热议曼城可能的大逆转，还是无人去提及罗马——这很正常，区区意甲第四，对手又是无所不能的梅西，罗马能掀起什么风浪？但结局就是这样：瓜迪奥拉的球队非但未能翻盘，反而再度输球，而罗马队却3球大逆转，完成了欧冠史上仅有的3次逆转3+进球的奇迹之一。

罗马队抢走了利物浦晋级的风头，因为红军10年后再入四强，而罗马则是1983-84赛季至今，时隔34年后再度晋级欧冠四强！只是，人们研究一下历史，却发现了三条对利物浦而言非常利好的消息，莫非神秘规律，昭示着利物浦将夺取欧冠？

其一，算上这次，罗马队只有2次杀入过欧冠四强，上一次也是之前队史唯一一次，是在1983-84赛季，时隔34年。巧合的是，上一次罗马杀入欧冠四强，利物浦也在四强之列，那一年的欧冠决赛就是罗马打利物浦，双方打成1-1，然后点球大战利物浦5-3击败罗马夺冠。这无疑会让红军感到奇妙的心理暗示。总之，本周五欧冠抽签的嘉宾托蒂，肯定想不到，抽签时竟然会有罗马队！

其二，利物浦毕竟是淘汰了强大的曼城。而过去3个赛季，2支淘汰曼城的球队都成功夺冠。14-15赛季，曼城1/8决赛不敌巴萨，最终巴萨折桂。15-16赛季，曼城半决赛不敌皇马，最终皇马夺标。蓝月亮近来疯狂扩军，虽然无法弥补底蕴的不足，但却凭借超强的财力，成为欧冠的“冠军试金石”，利物浦是否也会因此而自信爆棚？

其三，从利物浦自身的情况来看，历史上有巨星以非和平方式离队，并不意味着红军有着什么灾难。上一次欧文离开红军，利物浦马上夺取欧冠，让金童尴尬不已。如今故事的主角变成了库蒂尼奥，或许巴西少年怎么也没想到，自己去抱巴萨的大腿，却并未能想到自己的老东家，在欧冠走的比巴萨更远！

当然，欧冠赔率榜单上，皇马拜仁仍然是冠军大热。可是足球的魅力在于其不可预知性，谁能想到罗马能颠覆3球劣势淘汰拥有梅西的巴萨？有鉴于此，有着这么多奇妙的历史暗示，利物浦为什么就不能梦想着冠军！

都無人估到踢走巴狗啦

決賽 玀對痢

樓主係大陸囝！